死者伸手出鐵欄 扯LAN線入倉 拉郁電腦枱 半小時無警員察覺

2018年10月26日

死者伸手出鐵欄 扯LAN線入倉
拉郁電腦枱 半小時無警員察覺

死者去年涉在九龍灣姦劫一名女子，其後被警方拘捕。資料圖片

【CCTV呈堂】

【本報訊】姦劫案疑犯林永春去年被發現在秀茂坪警署羈留室內用LAN線上吊身亡，死因庭昨繼續研訊。庭上播放死者被羈押期間的關鍵閉路電視片段，可見死者多次將手伸出鐵欄、拉扯靠近鐵欄的電腦枱，將一條黑色LAN線扯入倉內地板上，動作之大連電腦枱也被扯郁，但未成功扯出LAN線已遭押走調查。

整個拉扯過程間斷、重複達至少半小時，卻無人發現；其間雖曾有女警將女疑犯鎖入隔壁的羈留倉，但她沒察覺地板上的黑色LAN線。

記者：楊思雅

死因研訊主任昨傳召涉案秀茂坪警署的值日官林澤鋒出庭，他指死者林永春（48歲）去年5月10日下午3時許，被帶到警署作臨時羈留。據照片顯示，臨時羈留房間內有兩個臨時羈留倉，均鎖上鐵閘，鐵閘的鐵欄間隔疏落，倉內的疑犯可將手伸出倉外。但原本疏落的鐵欄，現已改為密密麻麻的鐵網。

死者當日被收押於2號臨時羈留倉，倉閘前方置有一部電腦，電腦枱與鐵閘位置距離約2呎。

女警看不到地上黑線

房內有裝閉路電視，可清楚拍攝倉內情況，而值日官身處的報案室亦有螢幕直播閉路電視畫面。庭上播放死者自從進入羈留倉、直至被帶離倉的閉路電視片段，他於3時25分入倉，隨即躺在石床上休息。

直至5時32分，死者行近鐵閘，先伸懶腰、再蹲下，將手伸出鐵欄狀似拉扯電腦；6分鐘後，他用黑色毛巾包裹自己，將腳伸出鐵欄，狀似「撩」一些物件，將一條黑色線扯入羈留倉內地板上，惟該黑色線另一端仍接駁電腦。

於5時40分，有女警將一名女疑犯鎖入隔壁的1號倉，但她沒察覺死者身處的2號倉地板上的黑色線，研訊主任欲連續播放片段，惟裁判官打斷指已多次觀看有關片段，「根本上十幾分鐘條線都喺地下」。死者其後一度躺在床上不斷拉扯該條黑色線，但他最終於54分時將線塞回電腦下方。

四分鐘後，死者再次伸手拉扯，電腦枱被拉近至距離鐵欄僅1呎；然後他手腳並用，將電腦枱推及踢回原位，惹起隔壁倉的女疑犯注意，一度注視着他。最終負責姦劫案的探員於6時30分帶走死者。

林表示該電腦是警署內部拘捕程序系統，用作拍攝疑犯相片並上傳至鑑證科資料庫，但不肯定死者所扯的黑色線是甚麼。主任問林有否收到報到指電腦無法運作，他表示印像中沒有，但補充「耐唔耐都有人話hang機」。

主任其後傳召林的下屬、負責看管死者的值日警員陳浩文出庭，並逐一問及在上述關鍵時刻，他身處何方。陳分別回答「不記得」、「肚痛上廁所」、「巡查位於一樓的羈留室」、「收國旗和區旗」等。

他稱6時收旗，但10分鐘後仍未收妥旗幟，自言：「我哋區旗、國旗唔可以掂地下，要擺返係適當位置，第二日再升旗。」主任不禁問，即死者當日在倉內的所有拉扯電線等動作，「你一係唔知道，一係唔關你事，係咪？」陳回答：「係。」聆訊今續。

案件編號：CCDI-408/17

上一則
上一則
醫管局響應延長產假至14周

下一則
下一則
流水簿記錄兩度巡查 天眼不見人

流水簿記錄兩度巡查 天眼不見人

值日官：看管不等於目不轉睛

拍戲呀而家

連登仔又炒車

點打結同點解頂得住個體重都係問題

有曬片 連登仔係炒車 但唔見得黑警岩
屌你半個鐘咁大聲都發現唔到？ 偷懶唔洗炒？

俾我都當睇唔到，你死唔通阻你咩，案底累累

應該比差佬打到仆街，頂唔順自殺

聽講 強姦犯入到去要俾人輪後庭

我唔係指入到監獄

任你up 啦

原來上唔到網就叫hang機

我小學果陣唔知點樣張櫈zip住左條lan線再一拖
結果好彩lan 線冇斷 但更不幸係成部主機跌落地

條cctv片應該做咗手腳 邊有可能咁大力

最後冇拎到條線已經俾人帶走
咁點樣自殺？

個pc仔不回答？算唔算藐視法庭？

炒你老母？

又唔一定要好大力先扯得到，如果個扣日久勞損既話好易扯
我反而會覺得段片係講佢伸手出欄外拉到LAN線，咁樣收柙人好易出事囉

有d扣係可以本身已經爛ge
我條console自己專登整爛